% Exercícios.
%
% Topologia induzida.

\begin{exercise}
  Mostre que a família
  \begin{equation*}
    \topology{Z}
    =
    Z
    \cap
    \topology{X}
  \end{equation*}
  da Definição \ref{def:topologia_de_um_subespaco}
  é de fato uma topologia.

  \begin{hint}
    É só verificar os axiomas
    da Definição \ref{def:topologia}.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    TODO:
    envie sua resposta para
    \\
    \email{topologia-geral-discussion@lists.ourproject.org}
  \end{answer}
\end{exercise}



\begin{exercise}
  Dê um exemplo de um espaço topológico
  $\topologicalspace{X}$,
  um subconjunto
  $Z \subset X$
  e uma função
  $\function{g}{\topologicalspace{X}}{\topologicalspace{Y}}$
  tais que $g$ não é contínua,
  mas $g|_Z$ é.

  \begin{hint}
    Tome $Z$ unitário.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    TODO:
    envie sua resposta para
    \\
    \email{topologia-geral-discussion@lists.ourproject.org}
  \end{answer}
\end{exercise}
